私家車路邊換胎 車主脫阻街罪

私家車路邊換胎 車主脫阻街罪

女車主黃宇詩昨離開法庭時稱，不是為了幾百元，而是為了爭啖氣。資料圖片

【本報訊】男司機駕駛妻子名下私家車時發現異常聲響，將車駛往車房，按職員指示停泊在車房外路邊檢查，發現三個車軨變形，若再行駛會有爆胎危險，即場拆走四條胎修理。巡警監視一分鐘後認為私家車阻街，遂發出告票，檢控車主對道路造成障礙。車主不認罪，裁判官昨在裁決時指私家車根本不適宜繼續行駛，停泊現場實有必要，裁定車主罪脫。

官︰突發事件屬有必要
裁判官指，罪成與否視乎3項要素，包括車輛是否停放、對路段是否造成障礙，及是否不必要的停泊。其他司機為避過涉案私家車，需駛入中間分隔線才能前行，實已對路段造成障礙。然而，私家車三個車軨扭曲變形，一個車胎不尋常凸起；如再行駛便會爆胎，出現轉向問題。是次事件可被視為突發事故，屬有必要的停泊。

女車主黃宇詩被票控一項汽車對道路造成障礙罪，她名下私家車於去年10月9日在火炭桂地街被指非法停泊。女車主拒繳交1,400元罰款，案件鬧上法庭，裁判官曾要求控方考慮撤控，惟律政司堅持起訴。她昨離開法庭時稱，不是為了幾百元，而是為了爭啖氣。
案件編號：STK9/2019
■記者陸羽平

推

黑警唔熟道路使用者守則,正常

裁判官曾要求控方考慮撤控，惟律政司堅持起訴

死全家
一爆呔甩出黎周圍嘅人都好危險

即係如有即時需要，隧道口換胎都得

即刻換仲危險，應該離開車廂暫避

解款車可以隨便停泊禁區

點揸先揸到3條車軨一齊變形？

根本就係阻街，有咩需要先？解款大晒？你搵食我唔使搵食？

隧道一定叫拖車